# Арифметические операции

В Clojure есть множество арифметических функций, которые вы можете использовать для выполнения математических операций. Вот некоторые из них:

+ - сложение. Пример: (+) вернет 0, (1) вернет 1, (1 2 3) вернет 6.

- - вычитание. Пример: (- 10) вернет -10, (- 10 2) вернет 8.

* - умножение. Пример: (*) вернет 1, (* 2 3) вернет 6.

/ - деление. Пример: (/ 10 2) вернет 5.

mod - модуль (остаток от деления). Пример: (mod 10 3) вернет 1.

inc - инкремент (увеличивает число на 1). Пример: (inc 1) вернет 2.

dec - декремент (уменьшает число на 1). Пример: (dec 2) вернет 1.

max - максимум из двух чисел. Пример: (max 1 2) вернет 2.

min - минимум из двух чисел. Пример: (min 1 2) вернет 1.

Math/pow - возведение в степень. Пример: (Math/pow 2 3) вернет 8.0.

Math/sqrt - квадратный корень. Пример: (Math/sqrt 4) вернет 2.0.

Math/sin, Math/cos, Math/tan - тригонометрические функции.

Math/log, Math/exp - логарифмические и экспоненциальные функции.

Math/ceil, Math/floor, Math/round - функции округления.

Обратите внимание, что все эти функции работают с числами. Если вы попытаетесь использовать их с нечисловыми значениями, вы получите ошибку.

## Как округлить число до ближайшего целого

В Clojure, вы можете округлить число до ближайшего целого с помощью функции round. Эта функция принимает один аргумент и возвращает его значение, округленное до ближайшего целого числа.

Вот пример:

```clojure
(round 1.4) ; вернет 1
(round 1.5) ; вернет 2
```

В этом примере, (round 1.4) возвращает 1, потому что 1.4 округляется до ближайшего целого числа вниз, а (round 1.5) возвращает 2, потому что 1.5 округляется до ближайшего целого числа вверх.